【秘密警察】梁振英：倘發生危害全國安全情況，香港警隊無能力處理

全國人大審議決定草案，授權人大常委會就「港區國安法」立法及執行機制事宜。全國政協副主席梁振英認為，如果特區政府的執法部門，有能力應付香港的情況，可授權特區的部門執法，甚麼時候由特區部門處理則要視乎形勢。不過，他說若有人「迫出」一種危害國安的情況，要令中央必須出手的話，相信中央亦會出手。

至於屆時是否由香港警方執法，正在北京出席兩會的梁振英，接受本台訪問時說，要視乎常委會定出的法律條文。他說香港有些危害國安的行為，受影響的是香港，有些則影響國家其他地方，因此要有代表國家的機構設於香港，對影響全國的情況，香港警隊無能力處理。

梁振英說，警隊在港英政府管治時設有龐大的政治部，但英國撤出管治前就被解散，過去20多年警隊沒有類似部門執行維護國安的任務。

巴打，請問有tg嗎🙇🏼‍♂️

巴打段片係唔係你自己整

整得好好

出多啲

巴打加油！已subscribe

我都有個知識型 YouTube channel ，
明白造一集要花勁多時間，
由揾料、fact check、寫稿、錄音、揾歷史影片、剪片，
真心超 chur，
所以我已經暫時停更休息下先

香港知識型YouTuber 幾難做，又少人睇，
其實好易灰，
所以加油等你下條片
得閒交流下